# NtvpChecker
Программа для автоматизированной проверки лабораторных по дисциплине «Новые технологии в программировании»  

*One morning breaks, one night will end  
break from this world and live again*  

Мой дипломный (бакалаврский) проект, все дела.  
Подробное описание в пояснительной записке в `docs/diploma/diploma.pdf`.  

## tl;dr  
(вместо 60+ страниц (воды)) — программа перегоняет лабораторные (солюшены Visual Studio) в *специально оформленных* архивах
в rtf-отчёты с указанием всех выявленных нарушений стандарта кодирования [RSDN](http://rsdn.org/article/mag/200401/codestyle.XML),
которого надо придерживаться при выполнении лабораторных. Дополнительно все проверенные работы добавляются в MongoDB для (опционального) поиска
«заимствований» в немножечко автоматизированном режиме.  

Посмотреть, что там вообще надо делать в НТвП, можно на
[моих собственных лабах из первого семестра четвёртого курса](https://gitlab.com/kalitka/ntvp-labs).  

Собственно программа — на C#, .NET 4.5, WinForms вместо UI, 
процесс разработки переезжал с давно умершего SharpDevelop на VS
(этим, например, объясняется то, что все сторонние библиотеки лежат в специльной папочке, а не тянутся с NuGet: SD в него не мог).

## Структура репозитория  
docs/ — бумажное сопровождение, далее разбитое по работам;  
NtvpChecker/ — собственно программа: в корне солюшен, отдельно сборки (какие и зачем — см. диплом).  


## Зависимости
Для работы необходимо поместить в каталог `mongodb` файлы сервера MongoDB: `mongod.exe`, `libeay32.dll`, `ssleay32.dll`.

Они, хоть и free and open-source, не включены сюда из-за конфликта лицензий 
(Mongo под AGPL, а остальное под MIT или Apache с разрешением переиспользования в закрытых проектах, чего FSF не одобряет).